[
  {
    "question": "1. 网络层为主机之间提供点到点的逻辑通信，传输层为_______之间提供端到端的逻辑通信。",
    "answer": "进程",
    "blank_count": 1
  },
  {
    "question": "2. ICMP的报文分为_______报文和_______报文。",
    "answer": [
      "差错报告",
      "询问"
    ],
    "blank_count": 2
  },
  {
    "question": "3. 数据链路层使用的信道主要有_______信道和广播信道。",
    "answer": "点对点",
    "blank_count": 1
  },
  {
    "question": "4. Internet有两个重要基本特点，即连通性和_______。",
    "answer": "共享性",
    "blank_count": 1
  },
  {
    "question": "5. 拥塞控制的四种算法：即_______、拥塞避免、快重传和快恢复。",
    "answer": "慢开始",
    "blank_count": 1
  },
  {
    "question": "6. 无线局域网的常用类型有802.11a、_______、_______和_______。",
    "answer": [
      "802.11b",
      "802.11g",
      "802.11n"
    ],
    "blank_count": 3
  },
  {
    "question": "7. 一台主机可以有三个标识它的地址，分别是MAC地址、_______和_______。",
    "answer": [
      "IP地址",
      "端口号"
    ],
    "blank_count": 2
  },
  {
    "question": "8. 主机向本地域名服务器的查询一般都采用_______查询。",
    "answer": "递归",
    "blank_count": 1
  },
  {
    "question": "9. 最常见的主动攻击方式有：篡改、_______和_______。",
    "answer": [
      "伪造",
      "拒绝服务"
    ],
    "blank_count": 2
  },
  {
    "question": "10. 适配器从网络上收到的发往本站的帧包括：单播帧、_______和_______。",
    "answer": [
      "广播帧",
      "多播帧"
    ],
    "blank_count": 2
  },
  {
    "question": "11. 在进行文件传送时，FTP的客户和服务器之间要建立两个并行的TCP连接：_______和_______。",
    "answer": [
      "控制连接",
      "数据连接"
    ],
    "blank_count": 2
  },
  {
    "question": "12. 网络协议的三要素是_______、_______、_______。",
    "answer": [
      "语法",
      "语义",
      "同步"
    ],
    "blank_count": 3
  },
  {
    "question": "13. 向IPv6过渡可以采用_______或隧道技术。",
    "answer": "双协议栈",
    "blank_count": 1
  },
  {
    "question": "14. IP多播需要使用_______和多播路由选择协议。",
    "answer": "多播地址",
    "blank_count": 1
  },
  {
    "question": "15. 子网掩码的作用是判断两台主机是否在同一子网中，并可得到_______。",
    "answer": "网络地址",
    "blank_count": 1
  },
  {
    "question": "16. 实现分组交换的方法有_______和虚电路。",
    "answer": "数据报",
    "blank_count": 1
  }
]